definir un meta lenguaje sobre una tarea BPMN para implementar formularios, podría ser el de [activiti](activiti.org)

analisar los patrones de diseño en [workflows patterns] y selecionar algunos:
 * patrones de flujo y sus palabras claves asociadas:
    - [mientras,hasta que, ] ->
    - [si, en caso de]
    - [si:sino, en caso de:sino]
    - 
